明報:「女權組織」天水圍警署外抗議女子被抬致走光, 警放催淚煙驅散

2019年8月5日星期一
【逃犯條例】婦女組織天水圍警署外抗議女子被抬致走光 警放催淚煙驅散 (14:37)

【14:37】警方施放約6發催淚驅散示威者。

【14:22】港鐵表示，輕鐵天耀站附近由於有大量人群聚集，輕鐵服務受影響，輕鐵705，706，761P不停天耀至天瑞站。現時警方再度舉黑旗警示。

【14:02】天水圍警署外昨晚（4日）深夜有警民對峙，防暴警衝入天耀廣場，一名穿裙女示威者被捕，被防暴警由天耀輕鐵站抬至警署時「走光」。今午（5日）1時，有婦女組織到警署外聲援被捕女子，並要求警察道歉；但活動未開始前，有大批防暴警察突然從馬路衝出，向附近的天盛商場推進，噴胡椒噴霧驅趕示威者。至下午1時半過後，有黑衣示威者衝出天水圍警署及輕鐵站之間行人路，警方之後更一度舉起黑旗警告會施放催淚煙，現場警員配備催淚彈槍。

警署附近有商戶及街坊稱受驚， 天盛街市有商戶稱要提早收舖，又認為警察毋須如此激動，因附近有不少老人及小孩受驚，跑入街市內險些跌倒。目前有數百黑衣人聚集在 附近的天耀輕鐵站及警署門外， 有衝鋒車駛進天耀廣場準備清場。

周同學表示，他於12時許與朋友抵達天水圍警署聲援風雨蘭，人群尚未聚集防暴警察即從警署衝出來驅散，自己被約6名防暴警追趕。周走避不及被兩名警員撲跌，警員未有交代任何事情下把周抬入警署，署內警員才稱以懷疑藏有攻擊性武器拘捕周，並即場搜身，約10分鐘內未有任何發現，記下周身分證後被釋放。周指事件中另有4名被警方以同樣理由拖入警署搜查，同樣未有發現下被釋放，批評警方濫用暴力，對未有任何行動的示威者採驅散行動。

前因

女權組織: 譴責警方以性暴力侵犯「女示威者」, 今日下午一時包圍「天水圍警署」

垃圾強姦犯

推

女權組織好撚小氣

黑驚大獲

屌

葛珮帆去咗邊??

C9 女權撚表示憤怒了

明報標題黨

「女權組織」直播活動影片

西鐵D出口 無狗

天水圍西鐵站ok

天水圍西鐵無狗

得罪女權，注定失敗

中共好成功

中共機構將「女權」列為極端主義

天水圍西鐵站無狗 輕鐵西鐵都去到屯門

push

Push

連婦女組織都要用催淚彈對付
你班黑警會唔會太過垃圾

痴撚線，女權組織根本無攻擊力

克警得罪女權撚
今次仲唔仆街？

停止不合作運動及圍狗屋對峙 (對準有效行動目標)

又搞到人走光？

而家班垃圾警犬連人地抗議都要出彈
一定要支持佢地先唔射你，一反對就射你

推上國際

集思廣益 - 成立民間獨立調查委員會

嘩,咁搞笑
中國真係一個謊誕的國家

驚賊成魔
死全家都清唔到自己作嘅孽
今日作嘅因 你班畜牲一定會食返惡果
唔係死全家就解決到

走咩光，係甩晒底褲呀屌你老母明報

左膠累到幾廿個市民被差狗捉！倒不如…

去reddit 發文啦

煲大佢

又分化

唔屌黑警, 屌示威者

仆街啦 女權撚好小氣

禽獸不如

笑死真．香港人咩？為咗唔想俾五毛、共狗帶風向，就默認「和理非」腥講人（例如張超雄、何式凝）做大台？？唔係呀嘛！！！

得罪女權仆硬街

無鬧差狗？當聯署死架！

成件事幾撚荒謬
警察懷疑性侵女新捕者 > 女權組織聲援 > 警察發放催淚彈驅趕女權組織

召喚全球女權組織幫手

擲撚死的強姦犯

比起拎底褲，拎用過既m 巾係咪更好？

片呢？

處理緊外國資產

得罪女人 女食木小氣嫁

即係警畜認同啦

對C9都用tear gas

痴線
又響屋村放咁多催淚彈

(廣傳)應對每日記者會嘅對策

剛剛勁多街坊細路同老人家中，d老人家重拎住拐杖